★震驚！樓齡逾20年居屋難覓銀行做按揭！

工聯會指樓齡超過20年的居屋，難以找到銀行或中介願意做按揭。

想賣都賣唔出，除非買家一炮過

1997前d居屋冇銀行肯做

唔買啦，公屋我當2000一個月，租100年都只係2,400,000 仲唔洗夾大維修

agger

買補左地價果D咪得

留比仔女既心意

原來工聯會係金融地產方面既知識都非常豐富~

免管理費
免租

工聯會班弱智真係

間樓唔賣得，買來幹甚麼？

老左有事，等錢使咪仆街，食磚頭咩

銀行唔按，要一炮過

又係你

屌！銀行唔做按，得返好少人買（支那蝗又對居屋冇興趣）

x3

點解唔肯？

認真答你：房委會賣一手居屋時，僧提供擔保，買家就可以借9成按揭。擔保對第二市場轉售單位仍然有效

但擔保期有限，由賣樓起計得30年
即係，原則上5年樓齡，擔保期得25年
25年樓，得5年擔保

操作上銀行就唔會話層樓得10年擔保就只提供10年按揭，
一般會長少少，例如到擔保期完，供淨6成，都肯提供長過10年少少按揭

但25年樓以上，好似無咩銀行肯做

未補價居屋買家資格受限，
銀行因此對高齡未補價居屋按揭生意興趣麻麻

我身邊有人買了過30年的居屋，現在供緊bor!

最慘俾民X聯旗下d 人圍標搞大維修
用晒法團d 錢
戶戶幾十萬咁款

我係過來人, 幾年前綠表買居二, 借9成既話, 供款年期真係會用樓齡去計, 點計就唔知..我果到23年樓, 最後批到13年供款. 但果陣仲有第二個方法, 就係只係7成, 咁供款期可以比到25年

補左地價既居屋=私樓 買果陣有做壓測

信唔過政府，買居屋等仆街，除非永遠自住

lm